### Задание: Необходимо написать, к каким системам по CAP теореме относятся перечисленные БД и почему: mongoDB, MSSQL, Cassandra.
---

#### mongoDB
- Схема репликации master-slave.
- Автоматическая смена мастера, в случае отделения его от остальных узлов.
- В случае разделения сети, система прекратит принимать записи до тех пор, пока не убедится, что может безопасно завершить их.

Система может продолжать работу в случае разделения сети, но теряется CAP-availability всех узлов. 
**Это CP система.**

#### MSSQL
- Схема репликации master-slave.
- Синхронизация с Master в асинхронном / синхронном режиме.
- Поддержка ACID-требований к транзакциям (Атомарность, Согласованность, Изоляция, Долговечность).

Данные во всех узлах кластера согласованы и доступны, но не устойчивы к разделению, CAP-partition отсутствует .
**Это CA система.**

#### Cassandra
- Схема репликации master-master.

Разделение сети приводит к самодостаточному функционированию всех узлов, а CAP-consistency отсутствует.
**Это AP система.**

---
_Источники:_
- [Классы NoSQL-СУБД с точки зрения CAP-теоремы](https://www.bigdataschool.ru/wiki/cap)
- [Всё, что вы не знали о CAP теореме](https://habr.com/ru/post/328792)